
\medskip

%Voici deux programmes de calcul.
%
%\begin{center}
%	\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|X|}\hline
%		Programme A &Programme B\\
%		$\bullet~~$ Choisir un nombre&$\bullet~~$ Choisir un nombre\\
%		$\bullet~~$ Multiplier ce nombre par $-2$&$\bullet~~$ Soustraire 5 à ce nombre\\
%		$\bullet~~$Ajouter 5 à ce résultat.&$\bullet~~$ Multiplier le résultat par 3\\
%		&$\bullet~~$ Ajouter 11 au résultat\\ \hline
%	\end{tabularx}
%\end{center}

\begin{enumerate}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item %Montrer que, si on choisit $- 3$ comme nombre de départ, le résultat obtenu avec le programme A est 11.
On a successivement $-3 \longmapsto (- 2) \times (- 3) = 6 \longmapsto 6 + 5 = 11$.
		\item %Quel résultat obtient-on avec le programme B si on choisit 5,5 comme nombre de départ ?
On a successivement $5,5 \longmapsto 5,5 - 5 = 0,5  \longmapsto 3 \times 0,5 = 1,5  \longmapsto 1,5 + 11 = 12,5$.
	\end{enumerate}
	\item %En désignant par $x$ le nombre de départ, on obtient $- 2x + 5$ comme résultat avec le programme A.

%Montrer, qu'avec le même nombre de départ, le résultat du programme B est égal à $3x - 4$.
On a successivement $x  \longmapsto x - 5 \longmapsto 3 \times (x - 5) = 3x - 15 \longmapsto 3x - 15 + 11 = 3x - 4$.
\end{enumerate}
\begin{minipage}{0.56\linewidth}
	\begin{enumerate}[resume]
		\item
		\begin{enumerate}
			\item %On a représenté ci-contre les fonctions $f$ et $g$ définies par $f(x) = -2x + 5$ et $g(x) = 3x - 4$.

%Associer, en justifiant, chaque droite à la fonction qui lui correspond.
Ces deux droites sont les représentations graphiques de deux fonctions affines.

Comme $g$ a un coefficient directeur $+3 > 0$, la fonction est croissante : sa représentation est la droite $(D_1)$.

$f$ a un coefficient directeur $- 2 < 0$, la fonction est décroissante : sa représentation est la droite $(D_2)$.
			\item %Par lecture graphique, donner, le plus précisément possible, le nombre dont l'image est la même par la fonction $f$ et la fonction $g$.
Le nombre cherché est l'abscisse du point commun aux deux droites.

Avec la précision du dessin on lit $x \approx 1,8$
		\end{enumerate}
	\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.42\linewidth}
	\psset{xunit=1cm,yunit=0.7cm,arrowsize=2pt 3}
	\begin{pspicture*}(-1.02,-4)(5,7.02)
		\psgrid[gridlabels=0pt,subgriddiv=1,gridwidth=0.3pt]
		\psaxes[linewidth=1.25pt,labelFontSize=\scriptstyle]{->}(0,0)(-1,-4)(5,7)
		\psplot[plotpoints=500,linewidth=1.25pt]{-1}{5}{x 3 mul 4 sub}\uput[dr](3.4,6){$(D_1)$}
		\psplot[plotpoints=500,linewidth=1.25pt]{-1}{5}{5 x 2 mul sub}\uput[ur](4.3,-4){$(D_2)$}
		\psline[linewidth=1.25pt,linestyle=dashed,ArrowInside=->](0,1.4)(1.8,1.4)(1.8,0)
	\end{pspicture*}
\end{minipage}

\medskip

\begin{enumerate}[start=4]
	\item %Déterminer par le calcul le nombre de départ pour lequel les programmes A et B donnent le même résultat.
	Si $x$ a la même image par $f$ et par $g$, on a donc :
	
$- 2x + 5 = 3x - 4$, d'où $5 = 5x - 4$ et $9 = 5x$ ou $18 = 10x$ et enfin $x = 1,8$.

\emph{Remarque} : $f(1,8) = - 3,6 + 5 = 1,4$ et $g(1,8) = 5,4 - 4 = 1,4$. Même antécédent et mêmes images par $f$ et par $g$.
\end{enumerate}




